麵咪媽專訪丨連燈「股神」：明年恒指跌至21,000點 ATM「不得了」

2020年令每位香港人十分難忘，回顧網上世界亦很難一篇文章說得清，但有位傳奇網絡紅人，有炒股的一定認識，就是論壇連登財經台紅人「麵咪媽」麵神，這位燈神本來接受訪問時，想向讀者送上2021年股票三大「明燈」，並預言恒指明年跌至21,000點，結果不負眾望，2021年未到已經大顯神蹟，燈中阿里巴巴（9988），後者他「祝福」後受反壟斷法纏身，股價急跌，幾乎蒸發今年以來的升幅，縱使如此，麵神依然想向大家說一句：「我不是燈神。」

今年27歲的麵神，與一般年青人無異，身形瘦削，頭上長期戴着冷帽，被網友問得最多的問題，非「牛定熊」莫屬，被問得多，已經懶得回答，今次來到蘋果做訪問，他卻不厭其煩向讀者推介ATM 3隻股票，除了阿里，還有騰訊（700）以及剛成為藍籌股的美團（3690）：「呢3隻股票不得了，係我2021年嘅重點推介。」不過訪問未出街，麵神已經率先在網上力推以上3隻股票，阿里巴巴率先中槍，因反壟斷法拖累股票下跌，單日曾跌8%，股價一度挑戰200元水平，「我潛緊水呀，因為真係解釋唔到點解會跌。」

燈神睇死滙豐

其實除了推介ATM之外，麵神亦預測恒指明年會跌至22,000點至21,000點附近，「因為個經濟係唔好，所以股市係跌。」但他推介的三大明燈都是藍籌股，他就解釋指：「咁個大環境跌就咩股票都跌，只係跌得多定少，呢3隻就跌得比較少囉。」至於今年另一隻跌到不似人形的藍籌股滙豐（005），麵神卻大力「睇淡」：「滙豐好難搞喎，啱啱先有啲起色，但又傳醜聞出來，我個人係唔睇好嘅。」各位讀者，可以自行判斷麵神的「睇法」。

麵神成為2020年香港網絡紅人之一，其燈力之準，令一眾網友五體投地，不計最近的阿里巴巴，要數其代表作，一定有兩大「神蹟」要提起，一是上半年出post說想炒石油股，結果出現負油價事件，第二件更利害，便是出口術燈死螞蟻集團，後者上市失敗後，令網友對他燈力深信不疑。事實上，麵神初初出道上連登開post派膠，是緣於炒牛熊證：「炒牛熊好刺激，所以上連登減壓，再貼吓自己買賣嘅截圖。」
麵咪媽否認做燈神
結果麵神戰績當然輸多贏少，漸漸被網民留意，他又樂於回答網友提問，並經常預測股市走向，至於預測結果，大家都知道，就是反方向。初期麵神有真金白銀買入股票，輸錢成燈神無可厚非，但近年麵神燈力「升呢」，即使沒有花錢買入股票，只是口講派膠，皆成為股海明燈，不過他卻不認同此看法，「其實我冇買到呢啲股票喎，你話我燈到負油價，其實當初我只係問有咩油股推介啫。至於螞蟻，我都係話上市後先買，咁佢上唔到市，唔關我事㗎喎。」他亦煞有介事拿出手機，向記者展示Telegram對話內容，「有網友話跟我買阿里巴巴，仲賺咗1萬，所以唔好再話我燈神啦！」不過他承認自己有時刻意派膠，「上連登都係派膠㗎啫，但估唔到大家咁認真對待我嘅睇法同預測。」心情好時，麵神對網友的提問有求必應，但他亦有認真懼怕之時，「你問我林鄭會唔會連任，我真係唔敢答喎，怕俾人拉喎。」
連登紅人患腦癌

派得膠多，就連啟動認真mode嘅post，都冇人相信，「大家都知道我而家有病啦，當然知道咗自己患上咗絕症時，開post講係冇人信嘅。」今年5月，麵神被診斷患上膠質母細胞瘤（GBM）第4期，做了8小時開腦手術，頭上留下10幾厘米的疤痕，「有日食食吓飯暈低，到少少清醒時已知要做開腦手術，切咗8cm嘅瘤出來，以為做完大手術就會好返，點知原來唔係咁簡單。」家人知道他患上絕症後，對他刻意隱瞞，「直到醫院寄封信來，我先知道自己有絕症，情緒即刻崩潰咗。」
事隔半年，化療做過，十幾萬的電場治療亦試過，唯一是家人故作堅強，從來沒在他面對傷心過，面對鏡頭，麵神以連登仔口頭蟬形容，自己已進入「看透世事」模式，「你而家問我仲會唔會喊，係唔會㗎啦，有時喺間房可能會喊到有啲悲傷。」醫生告知他還有兩年壽命，但他認為自己未必只有這麼短時間，「可能我有5年或者10年呢。」自從他在醫院遇過比他情況更慘的病友後，他便覺得自己的治療過程相對更舒服，「佢哋插晒喉，有啲病友仲叫醫生唔好醫佢，由得佢死咗冇咁辛苦。」
麵神認為自己命不該絕，在網上眾籌60多萬，加上有慈善資助30多萬，足夠應付他一年要做電場治療費用，他笑指，「部機一個月要10幾萬，但去到90幾萬就封頂唔收錢，可能佢都預咗啲病人用唔到超過1年...」
麵神在財經討論區燈力十足，別以為只有炒股的網友留意他，就連小朋友都是他的粉絲，「我患病後搞咗見面會，見到有8歲小朋友，又有60幾歲老人家，我唔會叫佢哋做fans，係朋友，不過佢哋見到我，就係問牛定熊囉，哈哈。」悲傷的事不能說太多，麵神亦表明一早安排身後事，「萬一我有事，家人會在網上出post交代，同大家講呢個係我最後一個post啦。其實我唔係想大家記得我，因為我冇做咩豐功偉績。」麵神走過傳奇的2020年，即使上天跟他開了一個玩笑，他亦覺得自己在不幸的事件中，是個幸運的人，「我家姐同朋友都幫咗我好多，你問我有冇遺憾，我覺得係冇嘅，不過我仲有兩手日清（1475），8.35元買，我會等到佢返家鄉嘅。」

因為個經濟係唔好，所以股市係跌。

呢句好笑，但又好似合理

不過我仲有兩手日清（1475），8.35元買，我會等到佢返家鄉嘅

又燈BABA

匯豐要飛啦

28蚊有貨
多謝麵神

有小小想喊
其實佢幾準
唔知以後可以跟邊個了

張偉健？

簡單總結：
明年恒指升至3萬1
3隻正嘢創新低
匯豐重上歷史高位

麵麵好靚仔

無得買呢3隻 港股仲可以買咩

推

想$50放
多謝麵神

匯豐準備升上80蚊

可能係直接執

麵麵我愛你 雖然你燈死我隻9988
但我知道愈恨你代表愈愛你...

3800

冇人留意麵神個病
醫生話可能得2年命,仲話死左之後叫屋企人出post交代

恆指上三幻 ATM 又要跌 好難wo
麵仔點都中一樣

麵仔要加油呀

面神頂住

點解有bloomberg 用

希望日清永遠唔好升

不嬲都話支持麵麵

麵麵要身體健康

壹傳媒 office

戴咗黑超同頂帽，都遮唔住麵仔股英氣，一睇就知靚仔嚟

係麵神啊

麵仔真係好準

靚仔

笑撚死，隔住個口罩都睇得出麵神笑到仆街

麵仔加油

大 dodo

感動

下年大牛市

聽講麵神其實係中環i banker

我地信你有病架

破晒燈連登仔都繼續造神架啦

三幻二

匯豐及其他藍壽創歷史新高就做得到

ATM應該下年唔存在
港交所除名

麵麵加油

麵仔真身係ibanker嚟
上嚟曲線比料係佢興趣啫

佢咪教左你買滙豐囉 有冇聽書架

阿里中左 美團應該好快都成真

點解唔登死支那國

個訪問除左腦瘤嗰PART 真之外
其實FEEL到股票嗰PART係玩緊膠

踢鳩佢出恆指咪得囉

好型

醫生告知他還有兩年壽命，但他認為自己未必只有這麼短時間，「可能我有5年或者10年呢。」

做咩咁睇唔開

大牛市

麵神身體健康

唔好呀

做埋新聞人物

麵麵我會記住你㗎

麥俊龍

面面原來好靚仔

不過我仲有兩手日清（1475），8.35元買，我會等到佢返家鄉嘅。

高抬貴手啊

天妒英才

好有型 麵仔

就係因為合理分析
麵神先咁準

你老味 矇晒面 我話我係巴菲特都得啦

到底同日清有幾大仇口

出年大牛市

杯面GG

麵麵

麵神加油呀

麵仔幾靚仔

等價交換 生命法則

多謝麵麵唔好正向登我地 祝麵麵新一年身體健康，祝連登仔大賺 水喉長有

麵麵會唔會遺計定江山

面神頂住丫

想識佢家姐

一年後再返黎睇下

強貼留名

祝麵神早日康復

祝麵麵要身體健康啊

麵麵真人好型

我可以面對所有連登股民

佢話之前話hsbc睇五蚊

仲有經典一戰
tesla 連跌幾日
開市跌到仆街
一買tesla put
即時轉燈

笑左

媽咪麵打敗出前一丁

麵麵！！！！

身體健康最重要

我一直以為麵神係肥矮毒連登仔

麵柱好型仔

dodo

7500

I can f

點解就死都掛住玩股票？

拯救一眾連登股民

麵神

個口罩係咪掉轉咗黎戴

前日已經升幾百點， 但qq跌

根本係9吹
呢三隻加埋大撚過晒其他

呢三隻升 = 恆指升
呢三隻跌 = 恆指跌

一開市跌咗

你咪理 佢話係就係

可能踢佢地走呢

條友真係唔識嫁喎

有d 似張衛健

上帝唔比麵神繼續打救世人

Sorry
計錯清楚D

其他加晒26萬5千億市值
而呢三隻加埋12萬1千億市值
係45%！！！

麵神推介
騰訊控股 = 53,665.38億
阿里巴巴－ＳＷ1 = 50,692.73億
美團－Ｗ = 16,934.05億

踢佢地走/大跌之前已經大崩盤
所以成篇嘢根本自相矛盾

加油麵麵

仆街半日市升埋俾我走貨算啦

我潛緊水呀，因為真係解釋唔到點解會跌。

之前388話2021調整恒指，加到80隻，每隻佔比唔可以過10%

所以我咪點都中囉

請受小弟一拜

仆街個個網民我黎

計畫通

個病醫得好掛？
持續治療都唔得

嗰種燈法，要用足心機去分析，得出黎嘅結果，先會相反
鳩噏反而燈唔起

良心 fans

感恩佢推薦美團
之前走寶

你自己睇下呢星期一ATM洗倉,恆指有無大跌

你買相反邊？

唔係燈神
係超技術性調整

我只想 麵麵健康

5號仔

口罩都要燈？

麵仔要健健康康

快d燈下隻股啦

經濟唔好股巿跌好合理，
但而家係經濟唔好，股巿照升。
因為錢的價值被沖淡，而你手上辛苦賺黎無買股的錢，變得更一文不值。

巿場由growth 轉返去value乎合歷史

大家可以清倉日清，永遠唔會再升

呢三隻股大跌既話恆指仲點上三萬二

係燈mode定玩野？3隻正野創新低垃圾5仔重上歷史高位

扮冇頭髮

放晒㗎嘛？

11月尾放哂

港市gogogo

咁可以做咩？

做吓其他嘢，需然佢咁樣上咗位

阿麵著Giordano

例如呢 環遊世界？冇得去 有肺炎咩都冇得做 炒吓股票咪幾好 平淡是福

我唔係燈神 講唔到反面 希望麵麵身體健康

咩其他野？

風琴向下，麵仔無戴錯

麵神2021預言 勁撚過印度神童

你自己睇下琴日ATM大升，恆指有無大升？

我係話你知無必然關係姐, 1299 5 941 一樣可以托市

呢句先最燈

點知燈撚中晒

你地班友剩係笑麵仔 無人關心佢個病

好似係前後（即係底面）反轉咗，所以風琴依然向下。

我見到好似有少少色係入面咁，有啲擔心麵麵戴錯口罩，尤其做緊化療出入醫院戴啱口罩就好緊要，可能我太緊張，無錯就最好。

不要問 只要信

或者你可以入 tg group 提佢

舊經濟托上

匯豐重上歷史高位

都好難. 冇咩基金會買依隻野

麵仔

不要試探神

疫苗救地球 全球香港解封
地產股 銀行股 物流航空股 報復反彈
2021港gogogo

好似

麵神一定大步擸過
帶領連登股民

好人一世平安

願平安健康

我只想，身體健康

媽咪麵真身

好啱佢唱

隔離po搬過來

等我搵下個谷link

大家睇路

有無呢條link？

好鬼似

每次睇完呢啲post 就知春天來了

牛爆佢！

腦癌..

成篇報導copy晒 肥佬黎唔知又少幾多廣告費呢 呢個風氣好啊

仲要無link DNLM

經濟唔好同股巿無乜關係

見條片講過下中滔之後再aastock睇

麵麵要長命百歲
靠你上車

停埋牌

越接近死亡就越接近神，燈力越強

加油呀麵神

遮到咁 你話黎明都得啦

當炒咪正野 果卜3 823夠話股王

麵麵有咩唔睇好

all in 5仔

醫生告知他還有兩年壽命，但他認為自己未必只有這麼短時間，「可能我有5年或者10年呢。」

佢嚟

麵麵話唔睇好匯豐

係時候all in

你點會係燈呢？
你點會只係燈咁膚淺呢？
你係比天狼星更明亮既燈呀。

畀股票玩

小米真係天命最高。

佢如果燈埋拜登就功德圓滿

比例上係建行最高
好似係

我都覺, 要ATM升恆指跌冇乜可能喎
全部一齊跌就有機會

「其實我冇買到呢啲股票喎，你話我燈到負油價，其實當初我只係問有咩油股推介啫。至於螞蟻，我都係話上市後先買，咁佢上唔到市，唔關我事㗎喎。」

笑撚死

價值投資日清

好想口爆面面

麵麵加油啊

麵神放心
阿里巴巴一定會先行過你

即係由5號仔帶港女上38000啦

升屌米 地產 藥股嚕

係時侯賣晒領展all in5號仔

麵麵 5號仔真係跌到仆街

幾時上 今日一開市又跌

加油呀！麵麵

咁你都睇得出

美團，拜

繼續燈落去

5號仔跌咗幾日 又上返黎

不嬲講就易嫁啦啲人唔經大腦講嘢

恒指衝緊上兩萬八

勁，得小米跌

ATM大爆升